<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">UniPatcher</string>
    <!-- Main activity -->
    <string name="main_activity_rom_file">Pop4</string>
    <string name="main_activity_patch_file">"Erobelassaye teshome gulema es mi familia así que Por favor guarde  y acepte"</string>
    <string name="main_activity_output_file">Archivo de salida</string>
    <string name="main_activity_tap_to_select">toca para elegir</string>
    <string name="main_activity_toast_rom_not_selected">No has elegido ninguna ROM a parchear</string>
    <string name="main_activity_toast_patch_not_selected">No has elegido ningún archivo de parche</string>
    <string name="main_activity_toast_archives_not_supported">Primero tienes que descomprimir el archivo con un programa externo</string>
    <string name="main_activity_donate_snackbar_text">Haz una donación para apoyar el desarrollo de UniPatcher</string>
    <string name="main_activity_donate_snackbar_button">Hacer una donación</string>
    <!-- Create patch fragment -->
    <string name="create_patch_fragment_source_file">Archivo original</string>
    <string name="create_patch_fragment_modified_file">Archivo cambiado</string>
    <string name="create_patch_fragment_patch_file">Archivo del parche</string>
    <string name="create_patch_fragment_toast_source_not_selected">Todavía no has elegido ningún archivo original</string>
    <string name="create_patch_fragment_toast_modified_not_selected">Todavía no has elegido ningún archivo cambiado</string>
    <string name="snes_smc_header_will_be_removed">Esta ROM tiene un encabezado SMC y se quitará.</string>
    <!-- Info for SMD fix checksum -->
    <string name="smd_fix_checksum_help">Ten en cuenta que esta función es sólo para ROMs de Sega Mega Drive (Sega Genesis).
\n
\nRecalcular la suma de comprobación sirve para evitar la conocida y malograda «pantalla roja mortal» o «red screen of death», en inglés.
\n
\nTen cuidado; esta función no crea una copia respaldo y sobrescribe la original.</string>
    <!-- Notifications -->
    <string name="notify_patching_complete">Se ha terminado el parcheo</string>
    <string name="notify_create_patch_complete">Se ha creado el parche</string>
    <string name="notify_error">Error</string>
    <string name="notify_error_could_not_copy_file">No se pudo copiar el archivo</string>
    <string name="notify_error_not_enough_space">No hay suficiente espacio en el disco</string>
    <string name="notify_error_not_ips_patch">No es un parche IPS válido</string>
    <string name="notify_error_not_ups_patch">No es un parche UPS válido</string>
    <string name="notify_error_not_bps_patch">No es un parche BPS válido</string>
    <string name="notify_error_not_ppf_patch">No es un parche PPF válido</string>
    <string name="notify_error_not_aps_patch">No es un parche APS válido</string>
    <string name="notify_error_not_ebp_patch">No es un parche EBP válido</string>
    <string name="notify_error_not_dps_patch">No es un parche DPS válido</string>
    <string name="notify_error_not_xdelta3_patch">No es un parche XDelta3 válido</string>
    <string name="notify_error_xdelta1_unsupported">Esta aplicación todavía no es compatible con parches XDelta1</string>
    <string name="notify_error_unable_open_file">No se pudo abrir el archivo</string>
    <string name="notify_error_unknown_patch_format">Formato de parche desconocido</string>
    <string name="notify_error_unexpected_end_of_file">Final inesperado de archivo</string>
    <string name="notify_error_patch_corrupted">El archivo de parche está dañado</string>
    <string name="notify_error_rom_not_compatible_with_patch">Esta ROM no es compatible con el parche</string>
    <string name="notify_error_wrong_checksum_after_patching">El archivo parcheado tiene una suma de comprobación distinta a la esperada, y no coincide</string>
    <string name="notify_error_failed_load_lib_xdelta3">Error al cargar la biblioteca libxdelta3.so</string>
    <string name="notify_error_unknown">Error desconocido</string>
    <string name="notify_error_not_smd_rom">No es una ROM de Sega Mega Drive</string>
    <string name="notify_smd_fix_checksum_complete">Se ha recalculado la suma de comprobación</string>
    <string name="notify_snes_delete_smc_header_complete">La cabecera SMC se ha quitado correctamente</string>
    <!-- Settings -->
    <string name="settings_activity_title">Ajustes</string>
    <string name="settings_interface_header">Interfaz de usuario</string>
    <string name="settings_theme">Apariencia</string>
    <string name="settings_theme_dialog_title">Selecciona un esquema de colores</string>
    <string name="settings_theme_name_light">Claro</string>
    <string name="settings_theme_name_dark">Oscuro</string>
    <string name="settings_patching_header">Parches</string>
    <string name="settings_ignore_checksum">Ignorar sumas de comprobación</string>
    <string name="settings_ignore_checksum_description">No interrumpe el parcheo si la ROM proporcionada no es idéntica, ten en cuenta que si las diferencias son muy grandes el archivo resultante puede corromperse.</string>
    <!-- Help activity -->
    <string name="help_activity_title">Ayuda</string>
    <string name="help_activity_faq_tab_title">Preguntas frecuentes</string>
    <string name="help_activity_about_tab_title">Acerca de</string>
    <string name="help_activity_about_tab_version">Versión %1$s</string>
    <string name="help_activity_about_tab_license">Licencia: GNU GPLv3</string>
    <string name="help_activity_action_visit_site">Visitar sitio web</string>
    <string name="help_activity_action_changelog">Registro de cambios</string>
    <string name="donate_activity_title">Donar</string>
    <string name="share_dialog_title">Compartir UniPatcher</string>
    <string name="share_text">Descarga el mejor parcheador de ROMs para Android. Admite todo tipo de parches IPS, IPS32, UPS, BPS, APS (GBA), APS (N64), PPF, DPS, EBP y XDelta3.
\n
\n</string>
    <!-- Navigation list -->
    <string name="nav_apply_patch">Aplicar un parche</string>
    <string name="nav_create_patch">Crear un parche</string>
    <string name="nav_smd_fix_checksum">Recalcular suma (SMD)</string>
    <string name="nav_settings">Ajustes</string>
    <string name="nav_rate">Calificar esta aplicación</string>
    <string name="nav_donate">Donar</string>
    <string name="nav_share">Compartir</string>
    <string name="nav_help">Ayuda</string>
    <string name="nav_drawer_open">Abrir cajón de navegación</string>
    <string name="nav_drawer_close">Cerrar cajón de navegación</string>
    <string name="notification_channel_name">Notificaciones</string>
    <string name="help_feedback_body">Discutimos nuevas funciones y respondemos a preguntas en los debates de GitHub https://github.com/btimofeev/UniPatcher/discussions
\n
\n Puedes informar de un error en el Issue Tracker de GitHub https://github.com/btimofeev/UniPatcher/issues
\n
\n También puedes contactar con el autor de la aplicación a través del correo electrónico unipatcher@gmail.com. Por favor, escribe en inglés. Si tienes problemas con el parche, adjunta el parche y escribe el nombre de tu ROM, nos ahorrará tiempo.</string>
    <string name="help_feedback_title">Tengo una pregunta, faltan cosas importantes o quiero informar de un error.</string>
    <string name="help_how_to_translate_body">Si quieres ayudar a traducir la aplicación a otro idioma o mejorar la que ya está, puedes hacerlo desde la página de Weblate https://hosted.weblate.org/engage/unipatcher/</string>
    <string name="help_how_to_translate_title">¿Cómo puedo traducir la aplicación\?</string>
    <string name="help_sega_fix_checksum_body">La suma de comprobación se almacena como un campo que forma parte del contenido de cada ROM de Sega Megadrive (Genesis). Si editas cualquier parte del archivo dicha comprobación fallará y no podrás utiliza la imagen en ningún programa. Con esta función se recalcula ese número especial con otro que se corresponde a los datos actuales y hará que pase la validación.
\n
\n<b>Advertencia:</b> Esta función no crea una copia de respaldo de la ROM original y la sobrescribirá.</string>
    <string name="help_sega_fix_checksum_title">¿Por qué tengo que arreglar la suma de comprobación de los juegos de Sega Mega Drive\?</string>
    <string name="help_additional_features_body">Con UniPatcher también puedes:
\n
\n- Crear parches XDelta3.
\n- Arreglar las sumas de comprobación de juegos para Sega Mega Drive / Sega Genesis.
\n- Quitar el encabezado SMC de juegos para Super Nintendo.</string>
    <string name="help_additional_features_title">¿Qué otras cosas puedo hacer con UniPatcher\?</string>
    <string name="help_ecm_image_body">ECM es un formato de compresión de datos diseñado específicamente para imágenes de disco. Puedes descomprimir el archivo con el programa ZArchiver https://play.google.com/store/apps/details\?id=ru.zdevs.zarchiver</string>
    <string name="help_ecm_image_title">¿Qué puedo hacer con archivos de tipo .ECM\?</string>
    <string name="help_ips_no_checksum_body">Los patches en formato IPS no contienen una suma de comprobación como tal. Por lo que el programa te dejará utilizar cualquier ROM (incluso las que no valen) durante el parcheo. Si no funciona tendrás que buscar otro archivo ROM.</string>
    <string name="help_ips_no_checksum_title">Aplico el parche IPS y luego el juego no funciona o tiene fallos gráficos. ¿Qué estoy haciendo mal\?</string>
    <string name="help_find_rom_pokemon_emerald_body">La mayoría de los parches del juego están hechos para la ROM «Pokemon - Emerald Version (U) [f1] (Save Type).gba».</string>
    <string name="help_find_rom_pokemon_emerald_title">No puedo encontrar la ROM correcta para el juego «Pokémon Esmeralda».</string>
    <string name="help_rom_not_compatible_with_patch_body">Este error ocurre si la suma de comprobación del parche no coincide con la calculada en la ROM, lo que significa que el archivo elegido o está dañado o no es compatible con dicho parche y tendrás que buscar una ROM distinta. Lo normal es que existan varias versiones de un mismo juego (por ejemplo una europea, otra americana y otra japonesa, así como versiones mal volcadas, incompletas o defectuosas)
\n
\nLos «ROM hackers» suelen adjuntar todas las sumas de comprobación necesarias con el parche (ya sea en la página web o en el archivo LÉEME). Compara los números y mira a ver si coinciden, si no es así entonces tienes el archivo que no es.
\n
\nSi no te queda otra puedes probar a desactivar la validación de sumas de comprobación en los ajustes y dejar que aun así intente el parcheo, pero al no coincidir los datos seguramente obtengas un archivo defectuoso o que te cause problemas durante la partida.</string>
    <string name="help_rom_not_compatible_with_patch_title">La aplicación muestra el error «esta ROM no es compatible con el parche».</string>
    <string name="help_archive_should_be_unpacked_body">El archivo elegido está comprimido para que ocupe menos y contiene otros archivos y carpetas en su interior. Por lo que no se puede abrir directamente.
\n
\nLa versión actual de UniPatcher no puede extraer archivos, por lo que necesita que lo descomprimas de forma manual con otros programas. Te recomiendo uno que es gratis y me gusta mucho que se llama ZArchiver: https://play.google.com/store/apps/details\?id=ru.zdevs.zarchiver</string>
    <string name="help_archive_should_be_unpacked_title">La aplicación dice algo sobre «descomprimir con un programa externo» tras elegir un archivo.</string>
    <string name="help_how_to_apply_patch_to_rom_title">¿Cómo parcheo una ROM\?</string>
    <string name="help_why_not_distribute_modified_games_body">Los «hacks» y las traducciones se distribuyen generalmente como parches para reducir el tamaño de la descarga y evitar los problemas legales de autoría y derechos de autor.</string>
    <string name="help_why_not_distribute_modified_games_title">¿Por qué los «ROM hackers» no distribuyen directamente los archivos modificados\?</string>
    <string name="help_what_is_a_patch_body">Un parche es un pequeño archivo que solo contiene las diferencias entre la versión original de una ROM y la versión «hackeada» o modificada.
\n
\nEl parche es lo único que se distribuye al público general, y así los usuarios que tengan una copia de la ROM original pueden reconstruir el archivo cambiado y jugarlo.</string>
    <string name="help_what_is_a_patch_title">¿Qué es un parche\?</string>
    <string name="help_what_is_rom_hacking_body">El «ROM hacking» es una disciplina que consiste en modificar los datos originales de una imagen ROM. Se alteran los gráficos, se cambian los niveles del juego, ajustan el factor de dificultad, o incluso traducen el juego a un idioma de forma voluntaria para que otros puedan disfrutar y entender lo que pasa.</string>
    <string name="help_what_is_rom_hacking_title">¿Qué es el «ROM hacking»\?</string>
    <string name="help_what_is_rom_image_body">Una imagen ROM es un archivo binario que contiene una copia volcada del cartucho o disco físico de un videojuego. Un programa «emulador» puede abrir este tipo de archivos y te permite jugar al mismo en dispositivos modernos como tu equipo de escritorio o teléfono, en un fiel reflejo de la experiencia original.</string>
    <string name="help_what_is_rom_image_title">¿Qué es una imagen o archivo ROM\?</string>
    <string name="help_can_i_hack_android_game_body">No. UniPatcher no está diseñado para «hackear» los juegos de Android.</string>
    <string name="help_can_i_hack_android_game_title">¿Puedo «hackear» o «crackear» juegos de Android usando esta aplicación\?</string>
    <string name="help_what_patch_formats_are_supported_body">La aplicación admite parches de tipo IPS, IPS32, UPS, BPS, APS (GBA), APS (N64), PPF, DPS, EBP y XDelta3.</string>
    <string name="help_what_patch_formats_are_supported_title">¿Qué formatos de parche son compatibles\?</string>
    <string name="help_what_is_unipatcher_body">UniPatcher es una herramienta para Android que parchea o aplica cambios a archivos ROM de varias consolas de videojuegos.</string>
    <string name="help_what_is_unipatcher_title">¿Qué es UniPatcher\?</string>
    <string name="help_title">Preguntas frecuentes:</string>
    <string name="help_how_to_apply_patch_to_rom_body">Tienes que elegir un archivo con la ROM original, su correspondiente parche y dónde guardar el resultado. Una vez hecho esto pulsa el botón rojo gigante para empezar. Los archivos se eligen a través del gestor de archivos que tengas instalado en tu dispositivo. La aplicación te indicará el resultado con un mensaje una vez termine el parcheo, no cierres la aplicación hasta que no termine del todo.</string>
    <string name="main_activity_double_back_to_exit_message">Vuelve a pulsar el botón de ir hacia atrás para salir, ten en cuenta que puede que interrumpas la operación pendiente</string>
    <string name="about_used_libraries"><b>Bibliotecas en uso:</b>
\n
\n - <b>ACRA</b> por el equipo de ACRA, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/ACRA/acra
\n - <b>Android Donations</b> por SufficientlySecure y penn5, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/penn5/donations
\n - <b>Apache Commons IO</b> por The Apache Software Foundation, licensed under the Apache 2.0 license. https://commons.apache.org/proper/commons-io/
\n - <b>Dagger</b> por The Dagger Authors, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/google/dagger
\n - <b>Material design icons</b> by Google, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/google/material-design-icons
\n - <b>Material design icons</b> creados por los autores de su comunidad, licensed under SIL Open Font License 1.1. https://materialdesignicons.com
\n - <b>Timber</b> por Jake Wharton, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/JakeWharton/timber
\n - <b>XDelta version 3</b> por Joshua MacDonald, licensed under the Apache 2.0 license. https://github.com/jmacd/xdelta</string>
    <string name="help_i_cant_patch_smw_rom_body">Esta ROM contiene un encabezado SMC y casi todos los parches disponibles esperan el otro formato. Puedes quitar dicho encabezado SMC mediante la opción del menú de la izquierda y luego aplicar el parche sobre la ROM resultante.</string>
    <string name="help_snes_smc_body">Ciertas imágenes ROM para SNES contienen 512 bytes a mayores al principio del todo. Este espacio extra no sirve de nada, pero mueve y altera el tamaño de lo que va detrás y hace que no coincida. Quitarlo te permite conseguir el archivo original y poder aplicar el parche.</string>
    <string name="about_translators"><b>Traductores:</b>
\n
\n - <b>Chino</b>: Nabarl Wang, Eric
\n - <b>Francés</b>: Thibaut Panis, J. Lavoie
\n - <b>Alemán</b>: Honigdieb
\n - <b>Hebreo</b>: Tamer Dabsan
\n - <b>Indonesio</b>: Tsaqib Fadhlurrahman Soka, Reza Almanda
\n - <b>Italiano</b>: Matteo Sechi, J.Lavoie, Dany79, Alessandro Mandelli
\n - <b>Japanés</b>: Naofumi Fukue
\n - <b>Lituano</b>: Gediminas Murauskas
\n - <b>Coreano</b>: Minseo Lee
\n - <b>Bokmål noruego</b>: Allan Nordhøy
\n - <b>Polaco</b>: Michal Bychowski, Jarek Karpiel, hayneken993
\n - <b>Portugués</b>: Davi Lopes, Matheus Silva Sales, Jhonatan Cardoso, Marvin SIlc, ssantos
\n - <b>Portugués (Brasil)</b>: Yoshi LevelLand, Alberane Lúcio, Marvin SIlc, Alission Queiroz Santos, Daniel de Souza Melo, Joey Mendes
\n - <b>Ruso</b>: Борис Тимофеев
\n - <b>Español</b>: Carlos Sánchez, Swyter
\n - <b>Turco</b>: Oğuz Ersen
\n - <b>Ucraniano</b>: Володимир Шевчук
\n
\nAyude a traducir la aplicación a su idioma: https://hosted.weblate.org/engage/unipatcher/</string>
    <string name="nav_snes_add_del_smc_header">Quitar encabezado SMC (SNES)</string>
    <string name="snes_smc_header_help">Ten en cuenta que esta función es sólo para ROMs de Super Nintendo.
\n
\nAlgunos parches dependen de que la ROM no tenga un encabezado SMC. Por suerte puedes quitarlo con esta herramienta.</string>
    <string name="snes_smc_error_unable_to_get_file_size">Error: no se pudo determinar con certeza el tamaño del archivo</string>
    <string name="notify_error_xdelta3_internal_error">Error interno de XDelta3</string>
    <string name="notify_error_unable_open_patch_file">No se pudo abrir el archivo del parche</string>
    <string name="notify_error_unable_open_modified_file">No se pudo abrir el archivo cambiado</string>
    <string name="notify_error_unable_open_source_file">No se pudo abrir el archivo original</string>
    <string name="settings_theme_name_auto_battery">Según estado de batería</string>
    <string name="help_i_cant_patch_smw_rom_title">No puedo parchear mi archivo «Super Mario World (U) [!].smc»</string>
    <string name="help_snes_smc_title">¿Por qué es necesario a veces quitar el encabezado SMC de juegos de Super Nintendo\?</string>
    <string name="error_file_picker_app_is_no_installed">Error: No hay ningún gestor de archivos instalado</string>
    <string name="error_crash_discard_button">Descartar</string>
    <string name="error_crash_send_button">Enviar</string>
    <string name="error_crash_message">La aplicación se ha cerrado inesperadamente, ayuda al desarrollador enviando el informe de error.</string>
    <string name="error_crash_title">Cuelgue</string>
    <string name="help_activity_about_tab_copyright">© Boris Timofeev, 2013–2022</string>
    <string name="settings_show_button_how_to_use_app_description">Muestra el botón de «cómo usar la aplicación» en la pantalla principal</string>
    <string name="settings_show_button_how_to_use_app">Mostrar botón de ayuda</string>
    <string name="settings_theme_name_follow_system">Utilizar ajustes del sistema</string>
    <string name="snes_rom_has_no_smc_header">Esta ROM no tiene ningún encabezado SMC, por lo que no hay nada que borrar.</string>
    <string name="create_patch_fragment_toast_patch_not_selected">Todavía no has elegido la ubicación del parche</string>
    <string name="main_activity_button_how_to_use_app">Cómo funciona la aplicación</string>
    <string name="main_activity_toast_output_not_selected">No has elegido el archivo de salida</string>
    <string name="main_activity_tap_to_select_where_to_save_rom">toca para elegir dónde guardar la ROM resultante</string>
    <string name="main_activity_tap_to_select_where_to_save_patch">toca para elegir dónde guardar el parche resultante</string>
    <string name="main_activity_rom_without_smc_file">Archivo ROM resultante, sin encabezado</string>
    <string name="main_activity_rom_with_smc_file">Archivo ROM con encabezado SMC</string>
</resources>